{
	"Kin_0": {
		"question": "이관염 으로 인하여 이명 증상이 나타나는데 이명 증상이 있는귀로 계속 소리를 듣는게 났읍니까 아님 한쪽으로 이어폰 활용 하는게 나을지요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 유신영 입니다 이관염이 정확히 맞으신지요 이관염은 이관 퍠쇄증과 이관 개방증으로 나뉘어 지는데 어느 타입이신지요 그리고 어떤 이명이 들리시나요 이명이 자세의 변화에 의해 이명 양상의 변화가 있는지요 이러한 것들을 좀 더 자세히 알아야 좀 더 정확하게 설명할 수 있겠지만 일단 이관염과 소리 자극하고는 관련이 없기 때문에 환자분께서 이명으로 인해 불편감을 겪는 상황이라면 이어폰으로 다른 소리를 들어 본인의 이명소리를 조금이라도 덜 듣는 것이 이명 증상에 나쁜 영향을 줄 것은 하나도 없습니다 치료의 개념과는 다르지만 적어도 악 영향은 미치지 않습니다 그래서 이관염 이 있는 귀에 사용하셔도 무방합니다"
	},
	"Kin_1": {
		"question": "아무렇지 않다가 갑자기 양쪽 귀가 탁 막히는 느낌 들면서 귀 한쪽에서 삐 소리가 나는데 이명이 원래 이런 거 맞나요 옛날에는 그냥 귀에서 삐 소리만 났는데 이렇게 귀가 막히면서 주변 안 소리가 작아지고 안 들리는 기분은 처음이에요",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 정경수 입니다 만일 단순한 이명증이라면 치료에 여러 가지 방법이 있습니다만 사람마다 개인차가 있어 호전 되는 정도가 다르기도 한답니다 그러나 여러 원인에 의해 발생되는 이명은 치료또한 어려울 수도 있답니다 또 한약으로 이명을 치료하는것은 현재에는 거의 불가능에 가깝습니다 단순 이관장애에의한것인지 이명인지 감별이 필요합니다 귀소리가 작아진다면 귀 청력검사를 필수적으로 받아보셔야합니다 저음역 돌발성 난청도 감별해야되기때문입니다 박동성 이명이라면 큰병원 진료가 필요할수도 있습니다 뇌혈관 관련 검사나 혈관 촬영 로 진단을 받으실 수도 있답니다 단순이명이라면 이명이 발생되는 상황 총소리등과 같은 큰 소음에 노출된후 스트레스 잠못이루는 불면증 신경 쓸 일이 너무 많아 피곤해진 경우 밤에 이명이 악화된답니다 혈관 관련된 경우는 수술적 방법 한방학적으로는 침을 놓는 경우도 있구요 한약을 복용하기도 하지만 대부분 재발되어 다시 병원에 오시는분도 많습니다 대부분의 경우는 약물치료를 하기도 합니다 바이오피드백을 이용한 치료 이명치료기를 이용한 경우도 있습니다 간혹 이명치료기경우 일시적 호전을 보이다가도 다시 재발하는 경향도 많습니다 가까운 이비인후과전문의 에게서 주기적인 청력검사 및 이경검사를 한번 받아보시면서 현재의 청력호전 정도에 대한 충분한 설명을 들으셔야 되리라 생각됩니다 이명의 원인이 되었던 상황을 직시하시어 제거하신 후에 적절한 약물치료를 선행하시는게 도움이 되리라 생각됩니다 너무 걱정하시지마시고 이명이 지속되거나 잘 안들리거나 귀가 멍하거나 어지러움이 있거나 소리가 호전되지않고 지속적으로 나게될 경우에는 가까운 이비인후과 검사가 가능한 곳을 한 번 방문하시길 바랍니다 좋은 하루 되세요"
	},
	"Kin_2": {
		"question": "어릴때부터 조용한 환경에서 삐 소리가 들렸고 이게 원래 다 들리는 거라고 생각을 해서 이상이 있다고 생각을 해본적이 없습니다 시끄럽거나 무엇인가에 집중을 하게 되면 잘 들리지 않아서 그랬던것도 같습니다 하지만 점점 크면서 이 소리가 거슬리기 시작했습니다 잠을 자려고 누워있으면 잘 들리지 않던 소리가 들리기 시작하고 거기에 신경을 쓰기 시작하면 더욱 소리가 커지면서 결국 잠에 드는것에 불편함을 느끼게 되었고 이게 이명이라는 것을 알게 되었습니다 이런 이명소리가 잘 안들리게 한다던가 하는 해결방안이 있을까요",
		"answer": "​  반갑습니다 하이닥 네이버 지식iN 상담의사 이비인후과 전문의 최혁기 닥터초이 입니다 영상답변드립니다 감사합니다 이명 관련해서 더 궁금한 내용은 제 유튜브 채널 여러분의 닥터초이 를 참고해주시면 좋겠습니다"
	},
	"Kin_3": {
		"question": "전 10대구요 작년에 너무 늦게 자고 스트레스 받아서 편두통이 생겼는데 이명도 예전부터 조금씩 있었는데 더 심해지고 매미소리 처럼 들려요 두통은 심하면 진통제 먹으면 바로바로 괜찮아지는 편인데 다른 사람처럼 쭉 아픈게 아니라 진짜 짧게 짧게 찌르는듯이 아프거나 저리는듯이 아파서 아픈건지 안아픈건지 모를때가 많아요 병원에서 혈관조영제 없이 씨티 찍었는데도 별 이상 없다구 했는데 이명까지 들리니 좀 무섭네요 ㅜㅜ 편두통인데도 이명이 들릴수 있나요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 박종원 입니다 두통 치료는 간단하지만 이명은 원인도 다양하고 치료가 오래 걸립니다 두통과 이명이 직접적 상관성은 없습니다 뒷목의 긴장이 원인인 점은 비슷합니다 뒷목 근육의 경직에 의하여 근육 밑을 주행하는 후두신경이 압박되어 두통이 발생하고 이 경우 뒷목의 근육을 풀어주는 치료를 하게 됩니다 엑스레이를 찍어보면 경추직선화 일자목 또는 경추 배열의 부정렬소견이 관찰됩니다 신경과에 방문해서 간단한 물리치료와 신경치료를 받으시면 빠르게 호전됩니다"
	},
	"Kin_4": {
		"question": "안녕하세요 귀 이명소리 때문에 질문드립니다 우선 저는 어제전까지만해도 이명 없이 잘 지내고있었습니다그런데 오늘부터 귀에서 휘파람 부는 소리가 왼쪽에서 들리더군요자기전에도 계속 소리가 나서 걱정스런 마음에 잠에 잘 들지도 못했습니다귀에서 자꾸소리가 나길래 오른쪽도 그런가하고 귀마개를 왼쪽귀에다가 껴보았을땐오른쪽에선 아무소리도 나지않았고요 혹시나 하는 마음에 이번에는 오른쪽에 귀마개를끼고있었는데왼쪽에서 휘파람소리가 나더군요저는 현재 턱관절질환을 겪고있고제가 사는 지역에는 턱관절을 전문적으로 치료하는 병원이 없는데다가 시국이 시국인 만큼 외출을 자제하고있습니다어떻게 해야할까요 이명의 원인이 턱관절이 될수있나요",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 이용주 입니다  ​  네 턱관절 장애는 이명을 유발할 수 있는 질환 중의 하나입니다 그러나 이명을 확인하기 위해서는 청력검사 등을 통해서 난청과의 동반여부를 먼저 확인해야 합니다  ​  이명의 양상과 검사결과를 토대호 이명의 원인을 찾아내어 치료를 진행하게 됩니다  ​  턱관절 장애가 원인으로 생각된다면 이에 대해서는 치과적인 치료가 동반되어야 합니다 문의사항이 있으면 추가로 문의주시기 바랍니다 감사합니다"
	},
	"Kin_5": {
		"question": "제가 이번주 화요일날 사격 훈련을 햇는데 깜빡하고 이어클러그를 챙기지 않고 사격을 30발을 했습니다 근데 사격하고 나서 귀 가 좀 먹먹한것 같더니 다음날 삐 하는 이명이 들리기 시작했습니다 일상 생활하면서 대화하고 그런 문제는 없는데 자기전에 이명소리가 들려서 너무 걱정입니다 지금 4일차 됬는데 이거 회복 불가능 한건가요 ㅠㅠㅠ 인터넷 막 찾아보니까 계속 이명소리 듣고 사신다는 분들이 많은것 같아서 무섭습니다",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 안태환 입니다  ​  귀에서 소리는 나는 증상은 이명 증상입니다  ​  이명증의 원인은 아직까지 확실히 밝혀지것이 없습니다  ​  이명이 있는 경우 청력 검사를 통해서 청각이 떨어지지 않았는지 검사를 해보시는 것이 좋습니다  ​  청각이 떨어지면서 이명증이 생기는 것이라면 즉각 치료를 받으셔야 청력의 손실을 예방 할 수 있습니다  ​  치료법은 약물 치료가 대부분이며 약물 치료로 증상이 호전 되는 분들이 더 많지만 호전 되지 않거나  ​  증상이 오래 가는 분들도 있습니다  ​  이명증은 심각한 병이 아닌 증상입니다 크게 걱정은 안하셔도 되는 증상이지만  ​  너무 심한경우 사회생활에도 영향을 줄 수 있고 청력과도 관련이 있을 수 있으니  ​  가까운 이비인후과를 방문하셔서 치료를 받기를 권해 드립니다"
	},
	"Kin_6": {
		"question": "이명을 치료받고있는데 고막주사 약물로 날이갈수록 심해집니다 왼쪽의 소리가 오른쪽에도나기시작하고 백색소음 틀면 괜찮타는데 저는 틀면 오히려 소리가더뚫고 삐소리가나면서 머리가어질하고 정신이혼미하고 식은땀이나는데어쩌죠 큰병원을 알아봐야될까요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 장근욱 입니다 이명은 특정한 질환이 아니라 귀에서 들리는 소음에 대한 주관적인 느낌을 말합니다  ​  외부로부터의 청각적인 자극이 없은 상황에서 소리가 들린다고 느끼는 상태를 말합니다 원인은 다양하나 중이염 소음 외상 약물 스트레스 등 다양합니다  ​  먼저 지속적으로 이상증상이 나타난다면 병원에 내원을 하셔서 전문의와 상담을 통해서 확인을 해보시는 부분이 가장 정확하고 안전합니다"
	},
	"Kin_7": {
		"question": "가끔씩 잠들려고 하면 그 순간에 이명이 들리는데 몸이 안 움직여서 눈에 힘 주면서 바로 깨요 저번엔 심장소리가 들으면 들을수록 크게 들렸고 오늘 새벽엔 박수소리가 일정하게 들렸어요 소리는 더 커지면서 왜 이런가요 기절잠에 들면 이명은 안 들리는데 제 의지로 자려고 할 때만 가끔 이러네요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 한진규 입니다  ​  일단 이비인후과 적인 이명인지 먼저 확인이 필요합니다 이비인후과 이명은 낮 밤 상관 없이 들리지만 조용한 밤에 더 크게 들릴수는 있습니다  ​  이비인후과 질환이 아니라면 정신과적인 불안 공황 상태를 확인하셔야 합니다 심리적 불안은 심 박동수 크게 들릴수 있고 이명으로 오인 할수 있습니다  ​  마지막으로 수면 입면장애 일 수 있습니다 수면시 입면이 시간이 걸리면 불안해서 이명 소리로 오인 하거나 이명이 더 크게 들릴수 있습니다 이 경우 수면다원검사로 확인이 필요 합니다  ​  수면질환 종합검사 ‘수면다원검사 제대로 받기 위해 알아야할 것들 힐팁 수면질환 종합검사 ‘수면다원검사 제대로 받기 위해 알아야할 것들수면무호흡증 기면증 주간  ​   ​  답변이 도움이 되셨기를 바랍니다"
	},
	"Kin_8": {
		"question": "3개월 전부터 귀에 자꾸 삐소리가 들리는데이 소리만 들리면 잠을 잘 수 없어요 원래 잠을 잘 자는 편도 아니였고 불면증이 원래 좀 있었거든요 그래서 겨우 잠들면 4시간 정도 잤었는데 이명이 발생하고 나서는 잠도 못자고 너무 힘들어요 불면증과 이명이 관련있나요 아무래도 잠을 잘 못자서 이명이 생긴 것 같아서요",
		"answer": "​  안녕하세요 닥톡 네이버 지식iN 상담의 신홍범입니다  ​   ​   ​   ​  불면증과 이명에 대해서 궁금해 하시는 분들이 있는데요  ​  불면증은 잠을 잘 못자는 상태고 이명은 귀에서 뭔가 소리같은게 나는 거죠 실제 이명은 이비인후과 신경과에서 진료를 통해서 어떤 원인이 있는지를 찾습니다  ​  특히 귀 자체에 문제가 있는 경우를 우리가 말초성 이명이라 그러고요 그건 이비인후과적인 치료가 필요하죠  ​  그런 검사를 했는데도 불구하고 뚜렷한 원인을 발견하지 못하는 경우가 있습니다 이런 경우에는 상당히 답답하죠 환자분도 답답하고 치료하시는 의사분도 답답합니다 그런데 그런 분들이 하시는 말씀을 들어보면 이명이 내가 잠을 못 잤을 때 더 심해지는 거 같다라고 얘기를 합니다  ​  또 일반적으로 다른 질환과 마찬가지로 이명도 신체적인 컨디션이 나빠지면 몸이 아프다 피곤하다 많이 지쳐 있다 이럴 때 이명이 더 잘 나타난다 이렇게 돼 있고요 잠을 잘 못 자면 당연히 피로감 이런 걸 많이 느끼죠  ​  그래서 불면증 환자들한테 이명 좀 흔하고 우리가 잠을 잘 잘 수 있도록 도와 주면 이명치료에 도움이 되는 경우가 많습니다  ​  불면증에 대해서 일시적으로는 우리가 수면제를 복용할 수 있지만 근본적으로는 스스로 잠자는 힘을 길러주는 게 필요하고 뇌의 상태를 바꿔 주는 것도 필요합니다 좀 뇌를 좀 덜 예민하게 만드는 게 필요하죠  ​  이렇게 하는 걸 우리가 불면증 인지행동치료 불면증에 대한 뉴로피드백 치료 자기장 치료 등이 있습니다 이런 치료를 통해서 잠을 잘 자게 하고 그 결과 이명도 호전되게 하는 그런 길을 찾을 수 있습니다 이상입니다"
	},
	"Kin_9": {
		"question": "처음 돌발성난청으로 대학병원응급실에서 진료를받고약을먹었는데 그뒤로 증상이 다시 와서 이비인후과를 갔더니돌발성보다 소음성난청이라고 하시더라구여 그후로이명이 오기시작해서 현재 양쪽으로 온상태라죽고싶은 생각까지 드는 상황입니다 처음 돌발성진단은 약 6개월정도 전 이명이 들리기시작한건 3개월 전후된상태인데동네 이비인후과에선 특별한 개선책이없고 한의원을 가보려하니 후기에 호불호가있어서어떻게 치료를 해야하는지 알고싶습니다",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 안철민 입니다 청력의 문제로 인한 이명은 청신경 손상과 더불어 뇌의 기능 장애로 나타나는 현상이 많습니다 약물치료 와 이명재훈련 등을 시행하게 되고 보청기 등을 이용해서 고음역대 못 듣는 소리를 듣게 하면서 이명에 대한 자극을 줄여서 이명을 줄이는 치료를 하게 됩니다 약물치료와 보청기 처방이 중요한 치료가 됩니다"
	},
	"Kin_10": {
		"question": "메니에르 확정판정 받은건 아닌데 메니에르 의증으로 보고 치료받고있어요 요근래 몇번 저음난청 오고 청력 올라올때쯤 웅웅 거리는 이명 몇일 가다가 이명 사라지곤 했었는데요 이럴때마다 병원가서 다이크로짇 이뇨제 처방받아 먹었어요 추석연휴에 또 저음난청 왔었고 연휴 끝나고 이뇨제 3일 처방받아 먹어 청력은 금방 원상복귀 되었으나 웅웅거리는 이명이 계속 남아있어요 당혹스러운건 이명이 아침이나 낮에는 멀쩡한데 저녁 6시부터 시작됩니다 메네스에스정 장기 처방받아 먹고있는 와중인데 이명이 신경쓰여서요 웅웅거리는 이명에 이뇨제가 효과 있나요 다니던 병원 가면 기다림이 긴 병원이라ㅠㅠ 이뇨제가 이명에도 효과 있다 하면 가서 진료받으려 합니다 메니에르 의심 웅웅거리는 이명에 이뇨제가 효과 있을런지요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 유신영 입니다 이뇨제는 달팽이관의 압력 즉 내압을 조절하는 약입니다 메니에르씨 병인지 아님 저음형 난청이 반복이 되는 지 모르겠지만 이 두질환이 현재로서는 병의 원인이 귀안에 임파액의 압력조절 이상으로 발생하는 것으로 알려져 있기 때문에 현재까지는 이뇨제를 기반으로 하는 내압조절약을 치료제로 사용하고 있는 것은 맞습니다 그리고 저음형 난청에서는 약 에서 이명이 동반됩니다 제가 궁금한 것 그리고 말쓰드리고 싶은 것은 오전에는 이명이 들리지 않다가 오후에 이명이 들린다고 하셨는데 이것이 오전에는 청력이 정상이였다가 오후에는 청력이 떨어지면서 이명이 들리는 것인지 아니면 오전에는 압력이 정상이였다가 오후에는 압력이 올라가면서 이명이 들리는 것인지 마지막으로는 그냥 오후에는 피곤해 지면서 뇌가 예민해 져서 이러한 현상이 발생하는 것인지를 알아보기 위해서는 이명이 들릴 때와 이명이 들리지 않을 때에 각각 청력과 내압을 재보면 알 수 있다는 이 불편한 진실입니다 즉 두번의 검사를 시행하면 환자분의 이명의 원인을 정확하게 알 수 있고 이에 따라 치료 방침을 정하면 된다고 생각합니다 그러기에 환자분의 증상이 있을때 즉시 병원에 가셔서 이러한 검사를 받으실 수 있는 병원을 선택을 해보시면 어떨까 합니다"
	}
}